**韩明淑**（，），[大韩民国](../Page/大韩民国.md "wikilink")[议员](../Page/议员.md "wikilink")(議席位於[京畿道](../Page/京畿道.md "wikilink")[一山區](../Page/一山區.md "wikilink"))、韩国[妇女运动领导人物](../Page/妇女运动.md "wikilink")，第37任[韩国總理](../Page/韩国總理.md "wikilink")。她也是大韩民国建国以来的第一位女性總理。

韩明淑生於[平壤](../Page/平壤.md "wikilink")，幼年随父母离开平壤，来到[三八线南部](../Page/三八线.md "wikilink")。

韩明淑毕业于[韩国](../Page/韩国.md "wikilink")[梨花女子大学法语和法国文学专业](../Page/梨花女子大学.md "wikilink")，[梨花女子大學大學院女性學](../Page/梨花女子大學.md "wikilink")[碩士](../Page/碩士.md "wikilink")，1989年-1994年曾任韩国女性民友会会长、韩国女性团体联盟副会长、[新千年民主党女性委员长](../Page/新千年民主党.md "wikilink")、执政党[开放国民党常任中央委员等职务](../Page/开放国民党.md "wikilink")。

## 国会

2000年在大韩民国第16届国会議員選舉，[新千年民主党当選为国会議員](../Page/新千年民主党.md "wikilink")，2001年初入閣，任女性部部長，2003年—2004年任環境部部長。2004年再次当选韩国第17届国会議員。

## 总理

2006年3月24日，韩明淑得到[韩国总统](../Page/韩国总统.md "wikilink")[卢武铉提名](../Page/卢武铉.md "wikilink")，接替辞职的[李海瓒担任韩国总理](../Page/李海瓒.md "wikilink")。2006年4月19日，[韩国国会以](../Page/韩国国会.md "wikilink")187票赞成、77票反对、2票弃权通过该项议案。

韩明淑于2006年4月20日正式就職，她也是韩国建国以来的第一位女总理。

韩明淑于2007年3月7日宣布离去总理之职。

2007年6月18日，韓明淑宣布將會參加12月的[2007年韩国總統選舉](../Page/2007年韩国總統選舉.md "wikilink")。

## 收賄

2009年12月18日，韓明淑因涉嫌[收賄五萬美金又不接受調查](../Page/收賄.md "wikilink")，被韓國檢方逮捕。\[1\]12月22日，韩国首尔中央地方检察厅以涉嫌收受5万美元贿赂对韩明淑提起诉讼。\[2\]2010年4月，韩明淑被判无罪。\[3\]

2010年6月，韩明淑以[民主党候选人身份参加](../Page/民主党_\(大韓民國2011年\).md "wikilink")[首爾特別市市长选举](../Page/首爾特別市.md "wikilink")，以微弱劣势输给大国家党候选人[吴世勋](../Page/吴世勋.md "wikilink")。\[4\]

2011年10月，由于指控证据不足，韩明淑第二起受贿案也獲得无罪判決。\[5\]

2012年，再次当选韩国第18届国会議員。

2013年，韩明淑第二起受贿案二審翻盤，雖然證人說詞反覆，但間接證據均指向韓明淑的確收錢，遭判處2年有期徒刑並歸還8.8億韓元，韓明淑再次上訴。2015年，最高法院駁回上訴，韓明淑依法遭剝奪議員資格，刑滿出獄後10年內將不得競選國會議席。她也成為第一位因案入獄的前南韓總理。\[6\]

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:韓國總理](../Category/韓國總理.md "wikilink")
[Category:韓國國會議員](../Category/韓國國會議員.md "wikilink")
[Category:韓國女性政治人物](../Category/韓國女性政治人物.md "wikilink")
[Category:韓國女性主義者](../Category/韓國女性主義者.md "wikilink")
[Category:梨花女子大學校友](../Category/梨花女子大學校友.md "wikilink")
[Category:韓國人](../Category/韓國人.md "wikilink")
[Category:平壤市出身人物](../Category/平壤市出身人物.md "wikilink")
[\~Myeong Sug](../Category/韩姓.md "wikilink")
[Category:韩国政治之最](../Category/韩国政治之最.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.